La carte RTC DS 1302 est standard et se branche selon la phtotographies suivante:
Pour la configuration de votre Raspberry PI, voyez cet excellent article 
	+http://www.framboise314.fr/un-module-rtc-a-base-de-ds1302-pour-le-raspberry-pi/
	+http://www.hobbytronics.co.uk/tutorials-code/raspberry-pi-tutorials/raspberry-pi-real-time-clock en anglais
	
Il vous suffit de suivre le blog framboise314.fr pour avoir toutes les explications.
